《**心跳回憶 Girl's Side 2nd
Kiss**》（）是[科樂美數位娛樂在](../Page/科樂美數位娛樂.md "wikilink")2006年8月3日發售的女性向[戀愛模擬遊戲](../Page/戀愛模擬遊戲.md "wikilink")，略稱為「GS2」，是《[心跳回憶
Girl's Side
系列](../Page/心跳回憶_Girl's_Side_系列.md "wikilink")》的第2彈。舞台是跟前作一樣是振翅市，不過主人公就讀的學校變成了「羽崎学園」。

2007年3月15日發售[PC版打字遊戲](../Page/個人電腦.md "wikilink")《心跳回憶 Girl's Side 2nd
Kiss
Typing》。而在2008年2月14日發售[任天堂DS版戀愛模擬遊戲](../Page/任天堂DS.md "wikilink")《心跳回憶
Girl's Side 2nd Season》，並增加新角色和新元素。

## 登場人物

### 男性角色

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[森田成一](../Page/森田成一.md "wikilink")
    生日是7月19日，巨蟹座。血型是B型。
    身高180cm（第一年：178cm，第二年：179cm），體重62kg。
    本集王子型的主角。成績優秀和運動萬能。跟前作主角葉月珪不同的，是經過後天努力才能成為文武兩道的王子。父母的家是距離振翅市很遠的地方。
    喜歡的顏色是水色。回家社。愛好的衣服是Pure系，其次則是Sexy系。
    擅長泡咖啡和製作甜品，愛好是衝浪和在早上邊喝咖啡邊看日出。而且喜歡海、玻璃工藝、辛辣的食物（因為其不服輸的性格）。雖然不承認，其實也喜愛大[怪獸的物品](../Page/怪獸.md "wikilink")。另外極度害怕鬼怪，討厭在遊樂園玩鬼屋或到電影院看恐怖片。
    表面上性格開朗隨和，在學校內外都能跟人（特別是女學生）好好的相處。實際的性格相當彆扭、好勝。討厭被別人看到暗地努力的一面。有時候會使出手刀。因為是處於青春期的少年，有色氣的時候，但總能控制自己不亂來。
    就算是表面上看來自然不造作的髮型，其實暗地每天花至少一小時梳弄。本身有嚴重近視和散光，但因覺得自己戴眼鏡的樣子不好看而配載隱形眼鏡。
    目標是成為咖啡的專門家，同時很重視祖父的咖啡店－珊瑚礁，一直對外隱瞞自己在珊瑚礁幫忙的實情，同時在珊瑚礁裡很受女顧客的歡迎。後來父母利用祖父的高齡和健康狀態作為理由使珊瑚礁關閉，不過，佐伯深明店對祖父包含重大意義，誓要保護店，跟父母對抗並搬到店裡幫忙及居住。並跟傑出人物主義的父母約定，在學校要保持著好成績，也不能在學校出亂子。
    若王子老師是除了女主角之外唯一知道珊瑚礁秘密的人。
    和針谷意外地合得來，並正在跟他學習吉他。但因缺乏節奏感演奏得相當惡劣。此外，對跳舞和唱歌也因此而不擅長。
    在修學旅行中，枕頭大戰的必殺技是「出來喲！大怪獸！makuranoginusu！」
    在學年話劇中飾演《[人魚公主](../Page/人魚公主.md "wikilink")》的王子。
    畢業後的出路是進入一流大學，並同時上咖啡專門家的課程。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[中井和哉](../Page/中井和哉.md "wikilink")
    生日是11月21日，天蠍座，血型是A型。
    身高187cm，體重70kg。
    喜歡的顏色是黑色。回家社。愛好的衣著是Sporty系。
    藤堂竜子喜歡的人。
    遊戲開始時執行運動指令，運動55以上會自動登場。另外加入棒球部也會自動登場。
    個性沉默寡言，其實很會保護人，很熱心而且溫柔體貼。
    喜歡睡覺，興趣是午睡；討厭高的地方。
    很喜歡動物，而且有著周圍1米範圍內的動物會自動親近他的特性。
    很喜歡運動，凡是與運動有關的地方都喜歡。本來很喜歡棒球，可是在中學3年級時無法在比賽中勝出而感到自責，自此變得沉默，也再沒有接觸棒球。與主人公的關係到達大笑時會加入棒球部。夢想是打入甲子園。
    雖然個性沉默，其實很受女同學們的歡迎。似乎與克里斯很合得來；另外天地翔太也似乎很崇拜他；跟哈利常常舉辦克服不拿手的東西的聚會。與真咲元春是兒時玩伴。
    不喜歡讀書，所以成績永遠都不好。
    在修學旅行中，枕頭大戰的必殺技是 「千本打撃」。
    在學年話劇中飾演《[時代劇](../Page/時代劇.md "wikilink")》的[武士](../Page/武士.md "wikilink")。
    畢業後的理想出路是到一流體育大學就讀。
    為嚇走向主人公搭訕的小混混，曾自稱為「狂犬志波」

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[鈴木千尋](../Page/鈴木千尋.md "wikilink")
    生日是10月6日，天秤座。血型是A型。
    身高175cm，體重58kg。
    喜歡的顏色是白色。學生會。愛好的衣服是Elegant系。
    愛好是讀書和天體觀測。最討厭運動。
    小野田千代美喜歡的人。
    “心跳回憶 Girl's Side”中冰室零一的親戚，也是冰上崇拜的對象。
    剛登場的時候給人很嚴肅的感覺，但相處久後就能發現他害羞和可愛的一面。
    個性相當的一板一眼，曾被女主角說『像從指導手冊裡跳出來的一樣』。
    在修學旅行中，枕頭大戰的必殺技是 「生徒総会·必殺答辩！」。
    在學年話劇中飾演《[仲夏夜之夢](../Page/仲夏夜之夢.md "wikilink")》的妖精王[奧布朗](../Page/奧布朗.md "wikilink")（Oberon）。
    畢業後的出路是進入一流大學。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")
    生日是12月19日，射手座。血型是O型。
    身高170cm，體重55kg。
    喜歡的顏色是紅色。回家社，但在樂器店工作。愛好的衣服是Sexy系。
    愛好是作曲。愛吃的東西是上面放著荷包蛋的漢堡排。
    最討厭運動，特別是游泳。
    相當有自信。亦有纖細天真的一面。
    喜怒哀樂是主要登場人物中最分明的一個，在男女同學中十分受歡迎。
    西本春日喜歡的人。
    打破校規的慣犯，與優等生冰上是相反的類型。
    項鍊掛著兩枚戒指，大小分別是7號跟13號。其中7號的戒指想要交付給喜歡的人。
    對名字有情結而討厭被叫本名，喜歡周圍的人稱自己為「（哈利）」。（而且總是特別強調）
    生於傳統日本家庭，對日本的傳統（例如日本的藝技、和服）有一定的認識。
    與朋友組成業餘樂隊，擔任主唱。
    對自己的聲音相當有自信。但似乎有某弱點不能克服。
    與佐伯意外地合得來，並正在教授他吉他。不過對他不稱自己為哈利而會感到不滿。
    害怕鬼怪，但佐伯比較嚴重。
    對學習沒興趣所以成績不太好。
    在修學旅行中，枕頭大戰的必殺技是 「」。
    在學年話劇中飾演《[真善美](../Page/真善美.md "wikilink")》的。
    畢業後繼續進行音樂活動。

<!-- end list -->

  - （Christopher Weatherfield）
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[神原大地](../Page/神原大地.md "wikilink")
    生日是2月23日，雙魚座。血型O型。
    身高183cm，體重65kg。
    喜歡的顏色是綠色。美術社。喜好的衣著是Sporty系。
    是Girl's Side系列以來第一個外國人角色，但不知為什麼總是講著奇怪的關西腔。通稱克里斯。國籍不明。
    水島密喜歡的對象。
    家裡非常有錢，目前是一個人住。
    雖然有時候講話比較色一點，但是並不是那種下流的人。
    對女性非常溫柔，個性坦率又易於親近，也因此非常受歡迎。
    在修學旅行中，枕頭大戰的必殺技是 「」。
    在學年話劇中飾演《[吸血鬼](../Page/吸血鬼.md "wikilink")》的伯爵。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[成瀨誠](../Page/成瀨誠.md "wikilink")
    生日是6月6日，雙子座，血型是AB型。
    身高160cm，體重45kg。
    是應援團的成員，成績優秀。
    家裡有三個姊姊。
    喜歡的顏色是灰色，愛好的衣著是Pure系。
    愛好是試吃新製蛋糕和運動。
    遊戲的第二學年的開學禮（4月1日）登場，是比主人公小一歲的學弟。
    由於擁有治癒系的可愛中性外表和有禮的表現，所以很受女生歡迎。但其實很介意別人當他女孩般看待；而且十分介意主角對他的印象，害怕自己像主角的弟弟。一直想成為能夠保護主人公的男子。
    十分喜歡甜食，尤其是蛋糕。情人節會為收到太多巧克力而煩惱。
    其實是班級裡的領袖。因為其說話大膽直接的作風與小惡魔性格，加上不服輸的少年心態，與其可愛的樣貌成反比。
    畢業後擔任應援團團長，似乎在畢業後長高了。
    在學年話劇中飾演《[源氏物語](../Page/源氏物語.md "wikilink")》的[光源氏](../Page/光源氏.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")
    生日是9月4日，處女座，血型是A型。
    身高180cm，體重65kg。
    喜歡的顏色是粉紅色。愛好的衣著是Elegant系。
    在遊戲一開始自動登場，是主人公3年以來的班主任。所教授的科目為化學，而且亦是陸上部的顧問老師。
    個性溫柔體貼，永遠不會責罵學生，完全沒有架子，而且有著一副好外表，所以和學生們打成一片，是校中最受歡迎的老師。
    在修學旅行中與主人公到好感高的話會一起玩枕頭大戰。
    性格有一點[天然呆](../Page/天然呆.md "wikilink")。
    很喜歡貓，可是一直沒有機會飼養。
    是IQ達到200的天才科學家，在13歲的時候被送到美國，被一些財團利用其天才謀取暴利。後來忍受不住研究所的黑暗，回到日本擔任高中教師。這也令他與學生打成一片，希望彌補失去的童年。
    當老師是他的興趣，教育學生令他感受到快樂和青春。
    很喜歡喝咖啡，更會在實驗室利用其器材煮咖啡。
    是學生們的話題之一，經常被討論。例如有學生說喝過若王子老師的咖啡會變得聰明。
    除了主角之外，是學校裡唯一一個知道佐伯瑛的秘密的人。
    在修學旅行中，枕頭大戰的必殺技是 「科学忍法·白衣旋風」。
    在學年話劇中飾演《[快樂王子](../Page/快樂王子.md "wikilink")》的王子。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")
    生日是1月24日。水瓶座。血型是A型。
    身高186cm，體重67kg。
    喜歡的顏色是橙色。愛好的衣著是Sexy系。
    在花店打工的二流大學的學生。也是羽崎學園的畢業生，比主角大三歲（和前作的日比谷涉同歲）。
    認識若王子，跟有澤是花店的打工夥伴。志波跟他則是兒時鄰居。
    若跟女主角約會的話會開車帶她出去。
    興趣是看恐怖電影跟料理，也很喜歡植物，而打保齡球的技術則是非常優秀。
    會適時指導女主角該注意的事情，例如出社會後工作遲到是非常失禮的事情。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[野島健兒](../Page/野島健兒.md "wikilink")
    本作的隱藏角色。
    生日是12月8日。射手座。血型是B型。
    是振翅学園的學生，在學生會擔任書記，班上的同學大多暱稱他為「雪」。
    總是會因跟女主角各持己見而吵架，但是又很容易後悔，道歉的方式非常特別。
    只要多多往外跑就可以遇見他。
    有一個哥哥。
    畢業後的出路是到一流大學就讀。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[谷山紀章](../Page/谷山紀章.md "wikilink")
    在DS版第2年的畢業典禮登場。比主角大一歲，是主角的學長。
    生日是5月30日。雙子座。血型是O型。
    高中二年級是網球社。
    個性算是相當惡劣，就算只是剛見面也能說出親暱的台詞，一直以玩弄主人公為樂。
    攻略他的話，專屬打工的地點會是前作的咖啡廳。
    有一個弟弟。
    畢業後到二流大學就讀。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[松原大典](../Page/松原大典.md "wikilink")
    在第2年的10月轉學進入主角的班級時登場。
    生日是2月22日。雙魚座。血型是A型。
    說話帶有口音，據說是津輕腔。
    個性略顯陰暗內向，喜歡做菜，對於日本的鳥類非常熟悉，據說超過一百種。
    據說遊戲發售時，主打的路線是「Pure系」，但是攻略起來卻好像不是那麼回事？
    主角畢業後會升上三年級，若條件未達到則會中途轉學。

### 女性角色

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[進藤尚美](../Page/進藤尚美.md "wikilink")
    生日是1月10日。摩羯座。血型是O型。
    有大姊頭的風範。喜歡志波 勝己。

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[小櫻悅子](../Page/小櫻悅子.md "wikilink")
    生日是6月20日。雙子座。血型是B型。
    畢業後的出路是到一流大學就讀。喜歡冰上 格

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[前田愛](../Page/前田愛.md "wikilink")
    生日是5月15日。金牛座。血型是A型。喜歡哈利

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[皆口裕子](../Page/皆口裕子.md "wikilink")
    生日是2月2日。水瓶座。血型是AB型。
    畢業後的出路是到維也納留學。喜歡克里斯

### 其他角色

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[松崎史子](../Page/松崎史子.md "wikilink")
    前作登场的花椿吾郎的侄女。
    會稱主人公為「Daisy」

<!-- end list -->

  -
    [聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[小林由美子](../Page/小林由美子.md "wikilink")
    生日是4月6日。白羊座。血型是A型。
    主人公的鄰居，住在隔壁的元氣少年。
    是一名小學生，在本集中擔任角色情報收集及練習親密接觸的人。
    似乎對主人公抱著一定的好感。
    從不明途徑得知佐伯在珊瑚礁打工。

<!-- end list -->

  -
    [声优](../Page/声优.md "wikilink")：[矢田耕司](../Page/矢田耕司.md "wikilink")
    佐伯瑛的祖父，珊瑚礁的老闆。

<!-- end list -->

  -
    [声优](../Page/声优.md "wikilink")：[野上尤加奈](../Page/野上尤加奈.md "wikilink")
    前作女性角色之一，在花店打工會看到她。

## 主題歌

  - 2nd Kiss

<!-- end list -->

  - 主題曲 **「Stay」** - 主唱：[大浦祐一](../Page/大浦祐一.md "wikilink")
  - 片尾曲 **「」** - 主唱：[Stardust
    Revue](../Page/Stardust_Revue.md "wikilink")
  - 插入歌 **「Lovin' Moon」** - 主唱：[camino](../Page/camino.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - typing

<!-- end list -->

  - 主題曲 **「BESIDE」** - 主唱：[森田成一](../Page/森田成一.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2nd Season

<!-- end list -->

  - **「Only You」**

## 系列作品

  - 心跳回忆Girl's Side 2nd Kiss
    Typing（[Win](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")・[Mac](../Page/Macintosh.md "wikilink")）
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Season（[NDS](../Page/任天堂DS.md "wikilink")）

## 关联商品

### CD

  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss 主题曲单曲「Stay」（大浦祐一）
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss 短篇DRAMA集 ～Seaside Sketch～
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss 原声带
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss Drama & Image Song Album
      - Vol.1（佐伯·冰上·赤城篇）
      - Vol.2（志波·針谷·真咲篇）
      - Vol.3（克里斯·天地·若王子篇）

### 书籍

#### 攻略本

  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss 公式导航 First Edition
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss 公式导航 Complete Edition
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss 美男子完全导航
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Season 公式导航 Complete Edition

#### 漫画

  - 心跳回忆 Girl's Side Anthology Comics（Vol.1～2）

#### 短篇小说集

  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss Short Stories Vol.01（佐伯·冰上·針谷·真咲·朋友们篇）
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss Short Stories Vol.02（志波·克里斯·天地·若王子·赤城篇）
  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Season Short Stories（古森·真岛篇 其他）
  - Girl's Side 综合Fan Book「振翅WATCHER」（Vol.1～6）

#### 其他

  - 心跳回忆 Girl's Side 2nd Kiss ～celebrate encounter～（I～X）
  - 心跳回忆 Girl's Side Visual Collection（GS系列综合插画集）

## 相關項目

  - [心跳回憶](../Page/心跳回憶.md "wikilink")
  - [心跳回憶 Girl's Side](../Page/心跳回憶_Girl's_Side.md "wikilink")
  - [心跳回憶 Girl's Side 3rd
    Story](../Page/心跳回憶_Girl's_Side_3rd_Story.md "wikilink")

## 外部連結

  - [PS2版官方网站](http://www.konami.jp/gs/game/Girls_Side/2nd_Kiss/)

  - [Typing官方网站](http://www.konami.jp/gs/game/Girls_Side/2nd_Kiss_typing/)

  - [DS版官方网站](http://www.konami.jp/gs/game/Girls_Side/2nd_Season/)

[Category:2006年电子游戏](../Category/2006年电子游戏.md "wikilink")
[Category:戀愛模擬遊戲](../Category/戀愛模擬遊戲.md "wikilink")
[Category:少女遊戲](../Category/少女遊戲.md "wikilink") [Category:PlayStation
2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:任天堂DS遊戲](../Category/任天堂DS遊戲.md "wikilink")
[Category:心跳回憶系列電子遊戲](../Category/心跳回憶系列電子遊戲.md "wikilink")
[Category:高中題材電子遊戲](../Category/高中題材電子遊戲.md "wikilink")